---
title: 'wallabag, ex-poche, application de lecture différée'
date: '27-01-2014 19:26'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

Suite aux derniers épisodes, j'ai préféré renommer poche. Faites place à [wallabag](http://www.wallabag.org).

On a réfléchi à énormément de propositions, les critères étaient importants (disponibilité d'un nom de domaine, référencement aisé, signification du nom, etc.).

wallabag, car de poche, on est arrivé à la poche du kangourou, du wallaby. Dans les différentes propositions des internautes, on a eu de nombreuses fois la thématique du sac : besace, valise, sacoche, etc.

**wallabag est né.**

Une excellente nouvelle : l'intégration de wallabag au sein de Framasoft. Sous le projet Framabag, vous pourrez vous créer un compte gratuitement et facilement : il ne vous sera pas nécessaire de savoir installer wallabag.

Un mal pour un bien, finalement, cette histoire.